［26］考緊26？你問我答！

小妹上兩個月考到牌
元駕考第三次終於pass
衰過落腳、跌車、太接近物體同判斷力弱
深明人矮同輕磅喺26上係蝕左啲
但只要練熟基本功，26都可以好輕鬆
首先講講考試常肥嘅原因同解決辦法啦！
利申：只係想做意見交流，並唔係教學，而且每人用車嘅習慣都好個人，邊種方法啱你都要試過先知！

1.黃金右腳
會落腳嘅原因可能係停得太急或者尾制唔夠，渣26一定要善用尾制，可以幫助穩定架車，自然停嘅時間會挨左。建議停車前預早收油門，由架車溜前，再落腳制減速，拉頭brake，拉極力子，伸出左腳，架車呢個時候差唔多完全停哂架喇，輕輕推一推軑向左，架車自然向左傾

2.判斷力不足
判斷力可以由好多野睇到，有人衝出黎，選邊條行車線，出路口等等，考官一日考咁多人，佢地會鍾意考生爽快啲（唔係渣快啲），爽快意思係唔好比佢見到你猶豫不決。我試過出讓路口明明冇車都慢溜出去，呀sir話明知路口前望到你係許可出嘅，你就比油出，一係就停，一係就車，既然出得點解要慢出？

另外考生都好驚考試途中有行人喺路邊行/踩單車，或者打橫喺你面前過馬路，呢啲情況可以點做呢？如果佢喺你行車線上行緊（唔係行人路），你就要做足望鏡擰頭當過死車咁，我行工業村果日唔知邊條友咁好掉左條車軩喺正中間，咁要做嘅都係打燈望鏡擰頭過左佢。過完之後都要打燈望鏡擰頭行返行車線嘅中間。

咁你渣到安全島位有人衝出黎呢？呢啲時候其實你早就要望到安全島有冇人，情況係可以自己避免嘅。

首先佢唔係斑馬線，道路優先權其實係你到，道理上你唔應該停車。下，唔停車咪肥緊？所以你一早就要望定有冇人，如果有人行緊出黎，你就提早減速溜過去（～20-30km)，溜到過去時個人應該差唔多過完馬路，你可以比返油去。咁果個係呀婆行得好慢呢？佢仲喺路中間喎，呢個時候先至停車，咁個官就預早見到你對成件事嘅判斷力。避免左去到先知有人。
如果係佢突然衝出黎呢，基本上你渣到去路口佢仲要衝出黎都冇辦法架喇，停都停唔切，所以就係最好預早望有冇人要過馬路，自己收一收避左啲情況。

3.過死車
元朗好多時兩邊都會有好多大貨櫃死車，考過46嘅朋友就知道，兩邊有車，中間位置只夠一部車騎線行，或者啲職業van司機會好慢咁兩架平排過。咁學神嘅我地又可以點做？咁所以喺我地做過死車動作（望鏡擰頭）前，要望通左對面有冇騎線黎緊嘅車，切記唔好盲中中跟住前面啲職業司機入去呢個死亡地帶，因為當左右兩邊死車，迎面又黎緊車，你又跟住架van，好容易就衰判斷力不足同太接近物體。我地只需要望到迎面果車黎，就定油30-40左右盡快過哂啲死車，越快過哂，危機越少。

過死車途中需要望下鏡同死車，確保佢地冇打燈要開出。
如果你望通左又入左呢個死車地帶，迎面先有車出現呢？就盡可能睇下自己果邊有冇位可以攝返入去（打燈望鏡擰頭入）然後停車，佢過完就做返開車動作同打燈騎線出返黎。冇位你攝呢就要睇有冇一米安全距離喇，有就可以繼續過，呢個距離大約係一個車門左右啦，你要諗如果佢開車門會唔會撞到你，你亦唔好因為驚佢而縮向自己隔離部死車，都要預一米距離架。真係咁唔好彩呢，佢同你近到冇安全距離，咁你就需要停車，當停左車就唔洗理一米架喇，由佢自己繼續過。
都係果句，盡早望遠啲，多望鏡，要自己掌握前後左右嘅路面資訊。

打住咁多先，歡迎各位學神問下問題，大家交流合格心得，以上嘅野除左係我自己試出黎，亦係每次渣完對於自己有疑問嘅地方返去學院問呀sir，問哂自己驚嘅可能性，呀sir都一定好樂意解答你，我當時係畫埋圖問呀sir啲情況要點處理架。

最後提提大家，唔好跟車咁貼，前面有學神行車就預多兩三個車位距離都唔怕，跟學神起步就自己動作都慢啲，爭取同佢嘅行車距離，祝大家都可以順利pass,安全出車！

你問我啦，我唔hea你，盡力為大家帶來合格資訊，我都爬過好多文，但呢啲都係好百貨應百客，未必每篇都啱自己用，希望呢到可以幫到大家啦！

我都準備係元朗考26
考試多數係考邊條路試？
同埋有冇咩號碼既學車係精神既？

路試既時候係咪，聽完個考試阿sir 講完之後，會係邊個位置開始考，開車前洗唔洗扮野較塊鏡個啲？

之後考8字，再出試場，返到駕院，係咪停返一開車個位置就完？ 之後就返入去坐等消息？

想問如果考車個陣撞到人，會有咩法律後果？

我都想問係咪九成工業邨，同埋想問應該收左腳架先上車定上左車先收腳架
黎緊考第二次

上咗先收腳架

我記得，好似係

幾個月前考衰左衰過死車 過死車打燈擰頭呢啲我都好清楚 我應該係衰打燈擰頭之前冇留意對面線有車嚟緊 照出左 如果下次再係咁 係咪應該選擇停車 比對面過左先 我再打燈擰頭抽出？

多數九成都係考工業村，基本上考試用嘅車都係19x，新車黎，啲油門同尾制會應好多，考前會有十分鐘試車，試車時踩多啲尾制感受下。
另外較鏡果啲你要試車時做好哂，開始考就盡量唔好郁塊鏡（考官唔鍾意等），考試開始嘅位置會係報到室出面，正式開始前考官都會同你講一次，你可以試車時問下幫你果個呀sir（有個電單車部嘅呀sir會教你）

最後考完就車頭駛返入去你開始果個位。咁26嘅呀sir都會叫你除反光衣入返去等消息。

不如問踩單車撞到人會有咩法律後果？

屋企幾大？

係九成工業村，上車習慣呢個冇所謂，我就興上左車先收腳架，因為人細粒，收左腳架先上驚扶車唔夠力會跌，咁反正都係撻左車先右腳唔比落地，所以撻車前點上車係冇所謂嘅

我就報左先同屋企人講嘅
學車就冇咩意外嘅，係周身骨痛姐，
但點都要同屋企人講，佢地擔心係正常嘅
做個對屋企負責任嘅26人！

係呀，迎面有車黎，你要喺死車前停車，唔好騎線，就算後車有車爬你頭出都唔好理佢地，照讓照等，因為迎面有車你駛入去都九成衰判斷力不足同太接近物體，我第一次緊張就係衰自己前後左右都有車，架大貨櫃夾敢駛入黎，我仲要自己驚，開始繼續開車唔敢停，所以就衰左。

我屋企唔係試場

8字來講呢我就會覺得用以上呢兩條片去睇呢係最清楚嘅，打八字嘅方法有好多，如果你打得叻嘅合埋眼打到個官都會俾你pass。總之當中你冇落腳冇撞駁，打完三個圈都基本上可以出街㗎啦。

咁我就唔prefer淨係用油門控制嘅，因為如果唔熟油門淨係用油門呢就會好錯嘅，所以呢我係油門同尾制都用嘅。

成個動作會係咁：打右燈望鏡擰頭-放極力子到磨擦點-右手比油去到3-4000轉左右-放腳制-定油-望向要轉嘅地方-落斜踩腳制（有需要就收少少油）-落到底望住要轉嘅地方-灣心放腳制-比少少油扭上斜-如此類推再定油做下一個圈

其實打八字最緊要嘅真係視線運用，因為你望去邊對手自然帶住部車去邊，記住眼尾都唔好望下個駁，擰頭望到去pat pat到，克服心理關口呢就一定轉到圈㗎啦。

我臨考第二次之前，落斜收得多左油，架車喺斜路死咗火，跌完車之後我唔敢再打8字，用咗好耐時間先至夠膽再打，其實最主要都係話俾自己知：人人都打得到個八字，自己一定要操控到部車，其實擰個頭夠勁，基本係絕對夠位打，用3/4都夠打。

所以希望幫到大家克服到，8字輕鬆pass啦。

樓主可唔可以教我揸車

我諗你搵呀sir教完再出車會安全過我教

轉左九龍考啦,個C父 問極唔嬲 幾好

之前選元朗係貪佢就腳,但路線同九龍比 長好多

元朗唔易考架，人多車多，大貨櫃多
不過我都係貪就腳，同埋九龍怕唔認得路

第一次考天光道嗰時，未出試場就落咗右腳，唯一大TICK

好有心覆 Thank you so much 考到會返嚟多謝你 9月尾考

加油！多啲人對26有知識就人人都可以安全出車！

請問樓主揸咩車

渣過z250，仲諗緊買咩車

我欣賞樓主嘅心態

元朗果陣兩年前我去學啲呀sir幾好人嫁喎，問咩都肯答。不過講真學26最後都要聽完靠自己領略同消化，仲要多加練習

我元朗考左兩次，第一次俾個killer考完之後，好難得佢肯講我做衰啲乜，之後第二次考次上模擬考試，老果個呀sir問我係咪第一次考，我答佢retake，之後佢話基本上我已經冇問題可以捉，第二次正式考就輕鬆做足野5細剔pass

btw 元朗多數都係考工業村，振興考得耐啲呀蛇唔鍾意行（佢地一日考成七八條友，第一次考直頭話得一個官考12條友）

師兄依家有牌未？

啱！26聽完都係要靠自己上車領略，最緊要唔好驚左部車！我就點都會渣下振興嘅，可能隔堂渣一次，果邊死車唔多但多過線要做，當練下都好

每次去上兩節自學堂，我都會行振興同工業村各兩次，而且每出一次線就打埋八字，直頭當考試咁。

打八字基本上你望去邊架車就會去邊，學車都係125細車仔點都一定夠扭

有，月頭Pass咗

恭喜恭喜

一月元駕考，得番4堂自練。諗緊係出面輝sir補堂定駕院補堂

求下你教我揸車

搵輝sir執執姿勢同基本功再自練
利申：我淨係喺學院自練

正正經經報學院，搵啲26師兄跟下車尾
一take pass是這樣練成

睇架車係近近地代步定會上公路，150上公車會好震同飄

做咩要N波轉1波？？
撻車本身係入左1波
拉極力子係N波
btw，未撻車係唔會轉到波

係你試完車擺低車就應該一波停車
到你再撻車架車都會係一波
正常開車動作，除非平時壞左手勢N波停車
較鏡亦係試車時就要做好哂，
我考就冇舉手嘅，個官話準備好就可以開車去斜路底等佢
佢會再講一次考斜路嘅流程你聽

感激絲打愛心回覆

都應該唔會上高速，到時需要的想先再睇下係咪買隻羊

雖然依家元駕啲呀sir換左班底，但係其實都幾好
有次問左3條問題都答得好詳細，冇hea答

Btw,絲打係咪細細粒，白白地，帶點小肥的

第一次衰咩? 好想一take pass 呀

離合器控制不當話我落波放得快喎

合格同歲數有冇關係呢

知唔知教車有幾錢人工

咁我就唔知應該冇掛

細粒勁瘦
係呀換哂人，新啲呀sir都幾好
淨係唔鍾意戴眼鏡似薑檸果個又串又教得hea
嗰時做緊路試重溫，以往啲阿Sir呢係會比學生帶頭，阿Sir行尾去睇你動作做成點，然後返課室檢討，再由第二個同學帶頭出去，但係呢個薑檸Hea到全程自己帶住行三個圈，都冇教過學生要點樣做亦都冇同我地檢討，然後出街嘅中途落好大雨啦，返到學院佢話好大雨呀而家落堂啦，之後啲同學就堅持話練打八字，因為仲有成個鐘時間。

雖然你話落雨揸電單車都係危險㗎啦，不過如果要落堂係咪都要問吓同學想唔想，同埋睇下同學嘅意見先，就算真係唔俾打八字都好，唔練得車都好，仲有成個鐘比左錢，咁都同我地檢討下路試應該要點做，重溫下過線、過死車或者重點同學會遺留嘅野丫，佢一句話落堂就轉身去換衫，冇再理過我地點打八字，仲有距離落堂仲有半個鐘佢已經叫我地還車所以印象嘛嘛

係呀，有啲教van有啲教掛接
見過shuttle唔知係咪司機放假，有26部呀sir去左頂shuttle渣左日

恭喜哂

冇
同態度就有關

唔知
但駕院導師就並唔係運輸署名冊師父，
駕院師父出到去係唔可以做私人補鐘，只可以喺駕院打工

絲打諗住出咩車

我第一次retake余sir帶，第二次retake就比關sir帶，第三次就薑檸，所以反差太大
因為佢叫我地練八字時，人就有三個，斜路得兩條，我唔想排隊又最驚落腳咪場內兜圈囉，佢就係咁鬧，話要兜圈就自己租車，叫你打八字就打八字，串到呢，心諗你原先話落堂添其實佢原因都係因為上緊堂，怕視線範圍外出意外，咁好聲好氣講我實理解同會聽囉

況且，如果斜路有人用就場內兜下圈先，係上一代導師教落，如果唔係作為一個肥過嘅學生我又點會膽生毛自把自為呢

純粹自己比佢鬧過對薑檸sir有偏見，可能佢對其他乖乖學員好好都唔定

mt03
但想過左屋企人果關先
唔想瞞住佢地
我由考左未必買呢個大話開始🤦🏻‍♀️
到考完想買，唔想呃佢地

買車點都要同屋企人講聲先嘅
解釋完比佢地聽，佢地應該都明白

Btw,我學車果時我老豆好反對，考完個牌之後反而叫我揸得小心啲，仲問我想買咩車

你都係住屯元天？買左一齊練車？

我出左07有機會一齊出車

平時就咁租車 係咪無阿sir跟？
要另外買千幾蚊既課堂 包一堂導師跟？
我報個課程 得一堂係導師跟係後面

你好師姐。我都係元駕度學。星期五就強制試。建唔建議考之前補返一堂BTW 我都覺得薑檸SIR不太好

Lm sin遲下想考 但冇錢

呢個星期就考強制試 打定輸數會落雨排期

好呀
利申：怕死，安全駕駛不劈車

就咁租車係冇呀sir跟
睇自己需要，我就覺得唔會話完全冇用嘅
但我考果時就好好，識啲26朋友跟我車尾睇
就話我揸得好飄，架車時左時右，過車點過佢地都教得到
咁呀sir睇就會睇埋頭尾煞極力子運用咁啦

反而我覺得報模擬考試有用啲，呀sir會講哂有咩問題同你考完捉住佢黎問

絕對建議呀
我就唔係行天資嘅人🤦🏻‍♀️強制都肥過落腳，真心人矮唯有靠技術惡補
所以考強制/路試前我都會留一堂補鐘比自己warm up下

強制好快有期

上星期考到牌, 都係出左MT

我都早兩個月考到，你出左車未

垃圾 3次先pass

我練8字 最主要用尾break 慢慢拖
同埋真係要不停練8字
唔好心存僥倖 以為自己打到就算
考果日會好緊張

好彩果日考官好人 叫我兜左3個圈就算
返到試場仲同我講 我驚叫你兜多兩個你就跌
考完啦 唔洗緊張啦
有d考官見你fingfing下會不停叫你兜

利申 已甩26 P一年半

係呀
你飛車飛死左未？

你一take?

未買
說服緊屋企人

先斬後奏

出POST打錯日期 應該係8月28同8月29號
香港自由之書——報應來了，街站收集投訴信

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

有冇偷打八字?

請問樓主學車時用咩頭盔？
大頭佛？ 揭面？
你覺得如果用大頭佛有少拉花會比考官壞印象嗎？

頭盔款式不會影響考試成績

你真係驚咪考個日用返學院盔

我就用agv大頭佛，因為本身做開乘客有頭盔
少拉花冇事嘅，一上車就見真章

Thanks

宜家報元朗既話係咪好耐先有位

元朗係最耐，好似強制等4-5個月，路試8-12個月不等
好處就係貪佢就腳同46都喺元朗考，熟路

邊度可以快啲考到

強制就新觀駕
路試就銅鑼灣掃桿埔

天光道

我今年3月報元駕 上星期1 take 強制 黎緊一月中考路試
希望順順利利

點解好似排快左咁5-6個月就路試

我都唔知喎 不過攞成績 聽到同場考強制果位黃金右腳師兄 排重考強制都係一月

痴線，元駕強制點解可以排咁耐

第一次考強制 死左一次火 就肥左

冇所謂
我老強2take路試1take

今日第一次做八字 比想像中難好多
炒左好多次車

8字真係要練架攞到個感覺就無問題
第一次打炒係基本

咁快嘅？4個月咋喎

死一次火唔會肥架喎
死兩次或者死火時落腳就肥

炒係基本，總之跌車要識掉車

唉...死火時都冇落過右腳 所以 好灰
唯有練多幾次 希望下次pass

掉車即係點？
我有時轉果時唔夠速轉彎就扭左死軑 之後就跌車

一跌車就落腳落車，有啲人跌車唔敢放手仲渣住油門就好危險

考前一小時留一堂練

呢個就係我
撞瘀晒兩邊上五吋下五吋

點樣揀去邊到學車考牌
除左價錢之外係咪近返自己就得

港島車太多
過死車肥機會率又高D
天光道講真
非放學時間 個官叫你行亞皆老街已經贏左一半
個8字場真係港島優勝好多

同46棍波有咩唔同？手腳唔協調
由報名到考等幾耐？
妳肥左之後排幾耐再考？
元駕幾錢，是咪都要去觀塘上堂先？
學46個陣見係d學生自已出路練，教法係頭兩堂教完就出去食自已？
是咪無借車任學，都係有限堂數？
同46一樣隨機三條路線？好難記
妳夏天學？底褲都濕埋是咪基本野
D頭盔臭唔臭？有冇自已買個cheap野學住先

恭喜, 元駕一TAKE 揮手

應該沙駕最多

我都估唔到 強制排得仲耐過路試

46棍波極力子油子brake喺對腳到
26棍波極力子油門頭煞都喺手到，尾煞喺右腳
強制pass完排路試快過retake排期
報名開始到路試你預一年鬆啲
果時retake排期就8個月
元駕幾錢要打返去center問，我果時就用員工優惠學
全程元朗上堂
得一堂唔記得2定3個鐘係呀sir帶之後就食自己
堂數好似46咁，但就唔洗上網book，去到學院先泊卡攞車（因為上網book如果當日落雨冇得取消）
元朗26同46路線差唔多，路線得2條
考左三次，春夏秋冬都有學過，底褲就冇濕喇，頭髮濕哂就基本
冇用過學院盔，自己買

真係答曬搵緊tommy今晚認真睇，忍唔住多謝左妳先

我一月路試 應該幾時開始學好?

個個資質唔同，睇你對自己有冇信心
我第一次就早三個月去，隔一星期渣兩個鐘
第二次就早兩個月去，每個星期六渣
pass果次一星期前先去，晚晚渣

你有幾多堂先？

未買車搭車太得閒

6堂55分鐘 價錢包左
唔知洗唔洗再另外租車學?
利申 有揸開46 唔知有無幫助

通常都要買鐘，6堂眨下眼就冇咗
46對路面經驗有幫助，斜8要自己再練

駕院你地會買多幾多堂？

資質差，買咗2次6送1

買1 次6送1 會送400 coupon, 如果再買多次有冇得用個400 coupon?

巴打買完堂幾多take pass?

1 take

個400蚊好似要用係啲報新course，或者拎返200蚊現金
我報咗2次有800蚊coupon, 用咗係路路通到, 就好似抵啲

依家報好似無得拎現金，只可以拎coupon. 如果買堂自練，會唔會做錯野 自己都唔知呢黎緊1月考，想1take 唔洗等咁耐。唔介意比錢上多幾堂

做錯嘢意思係路試? 會有可能ga, 所以有時唔清楚練完就問下啲阿sir, 佢地肯答嘅, 跟住下次要記住自己改下
第2個辦法搵個有牌嘅fd跟你行

多謝巴打解答

考邊到呀巴打

元駕呀

元駕俾唔到意見了
祝你1 take

謹記唔好心急,一步一步黎
有冇1,2號牌? 跟返以前咁揸就得

知道巴打，有1,2牌。 兩條路線都好熟，黎緊10月上第一堂路試導師班，驚打8 字

員工優惠平幾多

以前有個巴打畫左張圖，簡單易明又講出重點
到時你再領悟下就掂

導師堂其實佢都教唔到你啲乜，淨係係咁講望遠
最後都係要靠自己，我果時自學左1粒鐘先可以唔跌

有渣開46望鏡擰頭果啲我諗你都熟，睇下練8字點啦，我就有買堂

有

三千幾蚊，幾多堂就唔記得，但冇模擬考試

屋企人做啲公司有折

呢啲天氣都唔知去唔去駕院租車操好
一出門口就落雨
但聽日下午考路試
你地有冇遇過咁既情況，通常淋住雨照操定收拾心情考試個日會預落雨取消再改期就算

黎緊星期四沙駕老強
琴日上完老強C
玩左兩次場衝夠6次都唔著燈
二波死火落右腳齊哂
下星期又打風落雨都唔知點練
仲要無得改考期
唯有搏下聽晚後晚練兩堂
呻下only

我會照渣，當然唔係話好大雨啦
但細雨同微雨都要渣下
試過濕到滴水咁走
建議落雨渣帶多套衫去換
因為分分鐘聽日你考果節係好天都唔定
我考果日就正正係咁，7點幾落完大雨，920果個比考官取消左話濕地唔考，但到我10點又話個地乾左又考得

衝燈呢樣野你又係要信自己有能力控停部車，因為廿幾k真係唔係話好快，喺你出灣嘅時候就要比大油，過黃格就即刻收油比brake（呀sir有冇教你睇地下sensor喺邊，唔知就問問呀sir，要過左sensor先好收油，如果唔係就算你之前有22佢都計唔到），二波你大油極都唔會好快架咋，比膽去

聽完你咁講， 我等陣即刻去租車操下先

巴打做咩唔今日練下，沙駕夜晚有時好多人
星期六/日少啲

我都知二波盡油唔會好快
可能因為個人重同個場暗上斜
利申：踩開車，avg都做到廿幾，但踩車同電單車感覺真係兩回事

琴日上堂前個天正常
但一上堂就狗屎
成個身濕完又乾
再加上琴日真係練到好灰
今日抖抖先

竅門係比大油去，過黃格著燈就收油比brake

岩岩學完返黎
學院車 同 自己部msx125 駕駛感覺差好遠

學院車個頭又重 架車又重

要俾多啲時間適應到

打8字個到 死火左幾次 因為上斜8 覺得唔夠位轉 所以唔敢俾油去 所以死火

路面經驗 就係 當讓路口虛線/實線 元朗工廠區個邊
通常兩邊有死車頂住 睇唔到兩邊有冇車黎 係咪可以先停線位前 望兩邊 之後再吊極力子將架車行前少少
直到睇到兩邊視線再停，望兩邊，再cut出去？ 想問下大家考試既時候有冇遇過咁既問題

係咪玻璃屋轉右,之後直行再轉右果個路口位?
我果時就去到讓線位停,之後左右望下有冇車黎緊 (雖然比死車擋住)
之後慢駛出去,然後keep住望左右咁,冇車直接駛出 (通常冇車)

定係你講實線果個路口位?
實線你一定要望清楚先好出,中途唔可以停,只可以慢溜

樓上師兄講得啱
但印象中停字都可以出一半停車再望
而無論讓線定停線
都一定要喺佢第一條線前停
如果過左第二條線先停就會係阻礙其他道路使用者導致要減速類似呢條

望呢啲有個小tips嘅，望下啲死車車身有冇反光
有車黎緊會反車頭燈啲光，可以學下睇

利申：從來冇比人話過出嘅時間不當，亦冇試過出左先見到車，衰極都係衰成日落腳

想問下你地學院係每日練一節，定每日練兩節呢？

強制d堂點解長期得平日0830/1830

因為9半至4半打後會可能有強制考試或者有堂上

你講緊補鐘定係老強堂？

小妹表示有過2次牌, 2次都一take pass

2次P衰咩

車手

老強堂ABC

個d咩堂?

一野上4粒鐘係依d時間架喇

星期六日完全揀唔到 邊有咁多假呀

因為一上就三個鐘
要留場比人租車練

我都係元駕考,入面既師父hea到仆街
女既都會落力解答,男既就自生自滅

哩d時間係比錢補鐘用?

係呀

有剔個d係老強考場開放練車
基本上只要學院有開都可以租車練
綠色格多數係上堂/考試
Btw 感覺沙駕個時間表正好多
至少放工有得練下

師兄，有無鴨脷洲強制補課時間表？係咪可以係App度Book時間？
Thx

強制一定要walkin book 堂

早排先拎學牌 6月先考路試 漫漫長路

6月考邊到

😞😞打唔到個8字

啱啱學? 要習慣下視線運用，同埋要話俾自己聽一定夠位轉唔好驚

Fail過
成日覺得唔夠位就落腳

之前我都有呢個感覺
後尾有人指點話，考官俾得你考就即係一定夠位轉唔駛咁驚，只要一入彎要開望就夠
跟住好似叮一聲咁，搞掂了

6月先路試 諗緊一萬內買部牛肺車練住先 驚到時學車又要重新適應

係！心理關口要靠自己克服，總之唔好望欄杆，轉彎對眼望住pat pat！

熟唔熟路，有冇考過46先？
有就唔買都得，因為同學院車係兩種感覺黎，最怕渣壞手勢

但冇路面經驗嘅就都可以買黎認下路、練cut線果啲
最緊要係自己車冇得練打8字😢

模擬考試就係望住欄杆就炒咗埋去

總之同自己講：所有人都打到，所以係一定打到，冇僥倖。要點先轉到個彎，靠你對眼！

好 再考過

有個46冷藏牌 係驚第時出p換車 架牛肺車難轉手

msx125，cbf150，轉到5、6首都得

師姐帶出車ok?

出年？

等我買車先

唔該絲打

唔該巴打

唔記得問埋
咁ABC堂係咪局住得d平日勁早勁晏? 唔會等到星期六日?

天光道兩次
官駕大校友
輕輕一推

強制2 路試5 邊個夠黎

基本上係，我就未上過星期六、日，唔知有冇

你有嘅係毅力同錢喎！
我以為自己都已經好多

死火時係2波, 好似冇辦法唔落腳轉返1波

死左火
撻返車，見過有人跳起左腳踩波棍落返一波
但其實想講⋯2波都可以起到步，係唔會肥嘅
咁所以唔洗練雙腳離地囉

閃電腳
練過，冇用過

都係吊極力子比油去
新手都做到

有無詳細教學

同斜路起步做法一樣
吊極力子，部車震就比油去
冇咩教學，正常起步一樣

同1波比,要吊耐D,同大膽D油

我入到去大部份時間都係自學多,基本上完佢教既堂
佢都唔會主動教,除非去問佢

無衰野，第一次係純粹p牌無渣過3年無續

收唔收兵?

你地自練會唔會打孖（2節2節）咁練？

啱啱報完沙駕，啲堂係7:30am/1:30pm

路試會，因為攞車著裝備、一出一入，連著兩節起碼慳到10-15分鐘，老強睇需要🤦🏻‍♀️

咁係夜晚堂冇曬je

佢啲堂好少，每次只係放少少出嚟，所以要每日去 check，但你 book 咗又 check 唔到，所以要取消返 C 同 B 堂先可以睇到 A 堂啲期。

除非你趕住要個牌，否則唔建議為咗佢而改自己時間，一定係就咗自己時間先去 book 佢啲堂，唔啱時間就聽日再睇過

其實如果考天光道肥左可唔可以轉沙駕？

港島易唔易考

可以呀，你去駕院出學牌就排得期

出示

咁要唔要再上安全堂，同埋有無頭盔借？

安全堂應該唔洗，你有學牌，你要去返學院問，但就一定可以出面考完返學院報
頭盔有得借

thanks

book左唯有請2日下晝
好彩c堂有星期六
之後5日後就考老強

出面肥左, 轉沙駕你應該係要買返個路試plan
即係幾千蚊

我全部 book 18:30, 收工後去, 請假學車對我嚟講太奢侈了, 不過你就返自己時間啦

一定唔平
駕院重考一次都3千幾蚊，仲要得4堂實習
排期又耐

其實考街我覺得好啲

而家考街都無乜so, 起碼排到出3月。

駕院學一次好似等於出面三次嘅錢，講真我啲錢攞嚟學車好過俾駕院賺，我咪當自己考三次先 pass，少過三次就賺咗

推，46都岩用

最主要係想有得實地練8字，因為常樂都好繁忙，敬德唔使講，成日心掛掛，而且沙駕平路覺得好考，所以先諗佢。

早幾日學車，石鼓街起步好辛苦。無乜信心。

幾年前學棍波過左強制但冇考路試
依家想學番綿羊仔
乜都唔記得晒會唔會難pick up
大約要幾錢學費

過左3年冇考過路試，要再考返強制試先得

上個月頭肥左沙駕，肥超越物體時沒有查看交通情況，唔太明肥乜

考官話係交通城的士站個位無睇清楚就cut番埋去，但明明做足左打燈望鏡擰頭...同埋話番駕院上橋個陣爬其他考試車個陣無睇清楚，但都係轉曬彎先cut線再做足動作

Retake要排到出年3月港島

下
之前學記得佢話強制個成績係永久既？

絲打 好詳細
雖然P已甩 但都介紹比朋友睇
諗住買咩車？

2月頭路試，幾時開始上堂好？

要考一次路試先係永久，你可以打去問真啲

下次動作做大啲，望到膊頭後面

續到學牌就唔洗考強制

mt03
但仲係考慮中，買新車唔捨得泊佢喺街🤦🏻‍♀️

11、12月左右

打8字有無技巧分享
都係元駕 12月考

唔洗踩既單車自動波電單車比我既感覺
學過好易pick up番姐

8字教學喺呢到

睇樓上，喺#17有分享過

買喇 我都出左架幾好力同坐姿舒服 唔太矮都唔會有問題

155左右，唔知暗斜會唔會掉車🤦🏻‍♀️

去mlt試坐下先啦
驚跌車裝舊pk膠

渣過z250覺得好舒服，又夠腳

唔夠腳但又好鐘意部車唔買唔得的話記得盡量避免落斜停車，落腳果下踩空氣好易跌車㗎

係好驚呀，上落斜燈位好難避

所以咪快d出車練

車場啦
有時真係唔係錢問題
求個安心only

屋企租左個車位喇，一屋不能二車位

46車位？
同管理處熟d話
可以一個格仔收一架46+一架26
大前題係46唔可以太大架

van仔

揾26車位啦

樓下有骨位，但都係心驚

唔係話歧視，係樓下個骨場好多南亞，去下街泊街我ok

利申：
細佬我樓下都有骨位
但租左個行10-15分鐘既車場

新車過夜泊街真係會心掛掛訓唔著

係呀，u know me bro，新車擺街唔捨得

我幫你做埋決定啦
揾定車位
揾到就落訂買車

經驗之談，寧願搵後巷都唔好泊骨位，一定會比班hihi整花，仲要唔知邊個冇仇報！
寧願買多兩個鎖加個冚，穩陣啲裝隻gps落去！

但有時車位難求
我都買咗架新車泊咗一陣街先搵到車場
耐冇揸會手痕的

都係
骨位
巴打有冇邊隻gps介紹？

未租過車位，聽人講係咪要有牌簿先准租位？

我都覺得係！
但我知渣26唔驚得咁多
只係新牌仔未過到心嗰關

真係會呀！好想有車，但千祈唔好衝動

睇場而定，我而家呢個場行埋去就咁填form俾錢就得

去問下先

我冇用所以答你唔到
我落冚加單車鎖鎖前後轆都已經好安全。
不過耐唔時有狗屙尿落去啫

其實好多車場都冇26位
要租d私人26車位
因為本身個車位佢買起左
所以你冇車都可以租

行行下車唔小心N 波點算？
強制可以要求落右腳轉返1
路試得唔得？
定係要閃電腳啪返1 波？

舉右手同考官講 唔得就閃電腳
利申 試過

經常係常樂街練8字，次次經過敬德街睇好似好窄咁

原來係咁！

mlt即係？

覺得似係望得唔夠大動作, 同埋轉彎時無望到要轉個彎冇車
同埋cut線係望位打燈再望位, 有無做足?

我上個月底pass, 買左部df150平平地練下先

唔係想嚇你，真係睇官，有啲口講話得但照mark你肥

萬里達

啱呀，所以大家都唔好打算靠個官，但行行下車點解會N波？二波停車都可以理解同有得二波開車。

有時1波轉2波或2波轉1波，左腳細力少少都會去到N波，不過我通常都會快腳踩/Tick多次波棍轉番啱，當無事發生。
如果2波開車比起1波開車，需唔需時再扭大啲油先放極力子？

其實唔應該咁經常發生轉錯N波，轉1、2波左腳大力啲啦
2波開車比多啲啲油就得，極力子吊耐多少少
其實都係睇感覺，你覺得部車就死火自然會吊耐啲極力子同比多少少油，因為我練車果時有幾次都唔知自己二波停左車，係開左車想轉波先知，有得車冇波段顯示真係靠感覺

轉波嗰陣肯定啲，俾多少少力踩落去，踩到底唔好咁快收返隻腳上黎

有時唔係唔比力踩 係啲學院車比人轉波轉到壞壞地

練習嗰啲係咁牛肺
考試車好啲

冇錯, d 人話要去遠少少去富運街, 富運街打到就敬德街打到

利申: 今日衰左

咁個窄度係常樂街一條線再多少少？

係
不過黎緊抽快期我寧願遠少少樂富
撞欄個壓迫感要練
平時喺常樂街打有排都未到欄
今日考轉灣角度唔夠炒左上搏

星期日我第一次練常樂，我唔怕炒欄，最怕炒落人地架車

考街點都要偷下雞，何況而家呢個時勢啲黑警都冇得閒啦

最怕篤灰啫，唔怕當場捉到

考之前冇入過去偷打?

呢排可以，冇警察

冇 聽講話屋苑看更會篤灰
咁又唔洗成年
慢期都係大半年
快期好快

朝早 7半至7 半路線有d 位置係禁學
今日照入
都驚驚地

有警車行緊

咪師妹我囉，26、46都棍波

其實上到車真係第二套動作黎，果時我兩樣一齊學，又唔會話因為操控唔同唔識渣或者混淆嘅，即係你用開電話都唔會唔識用電腦一樣，因為真係兩樣野黎，相似先仲難呀

心得就係小心睇住其他人，因為你識渣，但仲有好多公路盲毛

衰咩呀？

8字, 敬德街好窄

衰8字好唔抵呀

我諗緊之後點咋
出架學車日日撚實pass到
但學保都成 3000 幾所以先冇出
3000 幾我係預 fail 一次的
如果再考 fail 兩次就真係貴過出學保

如果唔渣壞手勢淨係渣考試路線嘅話都支持出嘅

唔係佢窄，係你平時練果度闊啫
所以你入到去一轉果陣望到個壆就會嚇窒左

我就想學日間，講真預左罰錢，不過如果有得實地練都唔理得咁多。又可以適應平時考試時間。

平時夜晚唔想操，太倦。差26就full cert

師兄full cert即係有其他牌？

有，差3，22，15，16，17就齊

巴士你邊到學？小妹都有意想full cert，但學掛接就真係智學黎嘥錢用唔著，所以想知下巴士先

考柴灣，跟德安

貨櫃有時間咪學囉

女仔學黎冇幾可渣，男仔都叫可以搵食

有10 就唔會有 17
16 要等一個機會
15 你唔會想考

這個當然，大家加油

我都係爭 26 夠入場卷 點知今日衰左

lm

好吸引呀

btw 有冇興趣入 26 group? 現在人少少

我都未落實買車，我之前知學牌group人人都有牌我仲學緊🤦🏻‍♀️買車再搵師兄你！

基本操作會有三堂必須嘅強制堂教，我唔記得開po有冇講操作喇
棍波就左手手把係離合器
右手手把係頭brake
扭油筒係油門
左腳係波混
右腳係尾brake

成部車點發動好難用文字去講
上youtube搵電單車基本操作會有好多片教開車、停車、轉波，所有片嘅內容都大同小異，你搵唔到我再比link你

有興趣

[/quote][/quote]

留tg

應該ok喇

求加

輝sir都講得好好，肥佬真係未必衰黑仔，加油！

求加x2

yes，心態先係最重要！

學牌想入

岩岩pass 想入

岩岩報左 係咪應該自己出個頭盔

其實一開始學係咪一定要跟學院學?

強制係呀

睇你介唔介意公廁盔

求入group thanks

屌好貴成6000銀

淨報強制果part都要咩😨

應該可以淨係報強制果部分呀

下面選擇見唔到2000幾嗰個

明啦要出去現場報

係呀，我就駕院一條龍
但聽好多師兄都淨係駕院報強制，所以應該可以架

考筆試前 係咪岩哂個app既題目？

app果啲最好玩到啱哂啦，因為問極都係果幾條

算平左好多啦
我之前元朗日間時段課程埋單要8千6
不過唔係精簡

好怕污糟
學牌仔係咪唔應該買大頭佛 視野好似差d

唔係 頭盔一買就買自己鍾意

駕院齋報強制$3090，我剛剛8月尾報11月尾先上堂

我都係 12月頭考

我都係喎

巴打！請問6000蚊…係未計埋 考試費、租車費？

我係用大頭佛學同考，就咁嘅
我自己覺得啦，我用大頭佛學車覺得好處就係因為視野窄啲，所以個頭一定會勁擰，開面好容易眼尾望下就算

利申：兩種頭盔都用過，視野同透風係開面好，但靚仔就大頭佛

6000蚊咩都唔包真係唔好報呀
問清楚價錢先
淨報強制一定唔洗咁價

睇過啲頭盔都大約$2-3000，除左試啱size仲有冇咩準則係for新仔？定直接買個自己鍾意嘅一步到位？

我買左個大頭佛都係淨色架咋

想問下元駕自己租車練可唔可以出街練

租車練考試路線
出左考試路線好似保險唔包

唔該師兄， 同埋我想問下考完返到入元駕有冇話停去邊度

考完停返去開車個位，車頭向入，考前考官會講清楚

邊度可以買到 新手咩都唔識

我都係 46 26 66 86 106 都係棍

我11月先上強制堂，但岩岩都買左個Z7

1.有冇人自己pass強制自己搞學牌排期
係咪3日就搞得？寫就講7日

2.其實路試係咪完全自己學都ok唔洗師傅教，考車洗唔洗好似46咁要張合格牌？

3.有冇推介路試跟邊間好？想跟貴記 因為平同想知佢D車係咪好廢

利申 岩岩pass完強制,有46牌，想考港島區
求解答

淨係導師堂跟阿sir每條線行過一次，有無元朗考試youtube片推介

想問 之前學過 但考強制果時有事冇去考
係咪要重新想晒abc堂先考到？

應該唔洗？去返駕駛學院有你紀錄 叫佢幫你排期考試

可唔可以就咁排期之後補鐘 ？
Or淨係上bc堂

你之前係咪上晒3堂？
我舊觀駕上完3堂因為執苙仲有張證書證明學過3堂
方便唔合格去港駕排強制試
如果你港駕因為有紀錄直接排期考試喇？
排完自己補鐘都應該唔難合格

港駕學就會有晒紀錄上晒3堂？
我係港駕學但冇果張證書

我係學晒3堂之後有事冇考 但都一段時間
可以就咁排返期考再去上堂？

因為強制得返港駕
所以你去學院一問應該就清楚晒 有紀錄應該即場俾錢排期
如果唔洗上個3堂 自己練喇
其實無咩難度

你聽日打去問會清楚啲

打8字踩尾brake好緊要
個頭盡量唔好望住地下嚟打 抬高頭
上到山頂扭身向山腳望
望上下唔好望前
練嗰陣要練埋上山頂短時間轉右
應付有機會開車上左一段仔比油不足死火

敬得街山頂好窄 得一加半條線到
記得唔好行咁上山頂先打
山腳就好闊 比住油轉軑唔瞓都得
如果你條考試路線打完8字要轉右上山
最好最後個8字早d 靠邊停
因為停得太左再轉右上山好易開車死火解鎖黃金右腳

斜路開停記得打燈同避開燈柱旁邊渠蓋落左腳

行街任何時候轉右彎唔好行咁快
前面有咩事你一停好易黄金右腳
最好習慣每次停車前都伸定左腳同擰頭

利申官駕天光一take 3年牌
祝天天天晴 大家好運

岩岩自己去搞完
1.3日工作日後可以搞學牌， 排期原來之前強制課左唔洗俾第2次錢，拎埋排期信
2.係金鐘樓下報埋李健重考課程(其實我係第一次）
希望幫到各位

有無報左新觀駕既朋友？
見佢個場連起都未起
係咪11月先正式會有得學？

場都未起咁大鑊？

上斜停車 有冇技巧？
我成日都好q chok

早幾日經過，擺左幾部機，但仲未開工

早啲收油，盡量利用條斜路令部車自己停
搵條冇人嘅斜路，試下比啖油碌一兩個車位之後收油，完全唔用剎制等部車自己停，慢慢練下個感覺先。

次次低動力都好驚死火

仲有如果我轉左後左邊第一行有死車 我應唔應該簡轉去中線？

我如果要過d 巴士 咁應該等佢定係過佢？

天光道一出試場 應該靠左定置中行

上斜收油溜到底轉果陣就揸離合等佢自己停
其他問題我諗問返教車佬會好啲

我會轉左行直部車之後收慢打燈擰頭cut去中線

巴士打右燈就讓 冇打就過 善用主動權 要清楚自己夠位過先行 唔好行咁貼

出試場行置中行 我考嗰陣出口位有排死車 我出行人路時停一次擰頭 過完行人路再停响死車邊再擰 望到冇車先轉右 返試場唔好急 好大機會同其他輕van學神排隊右轉 要確保你前面架車過曬行人路再多一車位到 你先開始右轉 因為前面突然停 你會停左喺行人路 或者一半一半

以上個人意見只作參考 你最好問返教車師傅

打8字唔用brake剩用油門控制既路過

利申: 天光道一take pass

去貴記不如去KT driving搵莊sir

youtube得條路線嘅片但係冇教學架，啱唔啱？

第一次就報重考？？

無啊，所以邊d位要注意同行邊條線都係靠估

呢啲靠真係靠上堂同搵人跟下車尾

絲打可唔可以帶我行

絲打家人反對，仲考慮緊未買車

其實真心有d彎位走線問題想問下

呢個彎係咪靠右轉，轉完行2線

呢個彎可唔可以左轉2線

同埋呢個位係唔係應該儘量燈位前靠右線

第一張宏業西街要轉左線，除非有死車喺左線先可以轉入右線
第二張係一入就中線，應該係你講嘅2線
最尾果張係盡量燈位前右線，因為起步之後盡量唔好喺T字路口轉線，要過埋路口同右線冇車先過得線，不過我考果時係右線整緊路，所以都要中線停

唔該你，因為我平時都係夜晚練，所以左邊好多死車，唔知日頭咩情況

同點解宏業西街唔可以轉右線，比如如果過咗行人路先有死車，咁咪要做多次轉線動作

上年11月1take pass,就快1年了，一直求老婆都唔俾我買車唔俾我渣。
好灰

因為你下一個路口係左轉，所以要入左線，過咗行人路先見到有死車就要過線兩次（轉右線，再入返左線），所以一早睇定條路有冇死車直接入右線，咁就淨係過一次線，少一次過線就少一個危機

都有牌之後，你入邊條線都冇所謂

仲有呢個位應該點處理呢

好正常
都明其他人點解會擔心
你諗下touchwood有咩事受傷都唔好
我都面緊同一個問題🤦🏻‍♀️

呢個位呢就要小心啲，因為之前喺燈口右線都會有車，又是一定會閘住你出咗先嘅，咁所以都係有兩個方法啦，第一就係起步慢啲揸得慢啲， 等右線嘅車出多啲或者出哂，咁就可以去到虛線望鏡擰頭出啦，第二呢就係你唔想揸慢啲嘅，咁就去到虛線如果要讓車你就要停車囉，但停車我建議唔好停咁前，因為最前虛線嗰個位有啲暗斜向左，容易會踩空

呢個位麻煩在嘅地方呢就係，有兩個方向嘅車你要讓，26 就方便啲嘅，因為擰頭冇盲點，46呢個位嘅盲點位超大， 基本上你望鏡冇車但擰個頭出去分分鐘架車係隔離，所以其實電單車呢個位唔難過

打右燈望鏡盲點出

睇緊邊到學好
駕駛學院定出面搵好d？

有幾辛苦?

報咗觀駕棍仔未上堂

報左幾耐？等幾耐先上堂考試？

兩年前最後一個燈位衰黃金右腳
琴日上返第一堂個八字依舊打得咁靚

想問下 筆試都未考 但個APP已經有個強制試日期
是咪已經代表佢幫我BOOK左?

強制試日期應該係你自己應承架喎

未考筆試不能夠排期強制考期。
不防睇真啲！

我見佢個APP入邊有 "課程" 禁完落去 就有"最近考試日期" 但問題係
我筆試都未考 所以我就好奇怪

上個禮拜先報，佢話會有人搵我，排12月左右強制試

應該唔會未筆試冇得報強制

btw 有少少唔明 我報沙駕精簡 睇番佢個網有(27堂)
但張單同個app得11堂

另想問 邊到買頭盔好 想買full face
原諒我係問題撚

初學唔洗full face
速度快極有限
買個半面無咁熱都夠
邊度買就上網google
通常都係頭盔王 車迷城 熱門之選

我果時問
佢話理論堂同導師堂都計
理論堂就印象中唔洗book嘅，跟schedule 入去就得
有冇用就見仁見智，但就可以比你問問題囉

路試理論課嗎？如果我有1，2牌係咪可以唔洗上？佢無比Schedule同埋拍咭果張咭我

利伸：未考強制試

係呀，可以唔洗上
果張卡你要問佢開喎
租車都要拍卡

今日偷雞去敬德街打左幾圈8字，覺得還可以，希望到時考試冇咁緊張啦

強制試轉左彎同轉右彎停車都要落番1波，咁緊急停車洗唔洗落番1波？
Sir話可以2波停車熄匙，但YouTube Fai Sir又話要落番1波先停車熄匙
Thanks

緊急停2波1波都得
睇你hand唔handle到落返1波
但2波都絕對可以

2匯1 果陣 係咪應該老早收慢 我見d 車都唔會讓咁款
定係我就定油慢慢zip 埋去

睇你本身係主條定副線

但係考試就擰頭望，佢比油去就讓佢先，安全第一

天光道果條
2匯1 平時就係谷油慢慢挨姐
咁真係考應該點
唔通要慢到停？

慢到停有咩問題
考試 cut線一定要好安全
人地cut你 就算撞你 等法庭判得黎都係你輸
唔撞 太近又係你輸
所以唔好急

我想問下振興新村線呢個位左轉燈位可唔可以停喺第二線

考試唔得，因為呢啲位就係睇你過線，你用完1線轉彎之後要過返右線，係佢特登要睇嘅

陳年舊照一張，都有啲用

好彩問一問絲打，如果唔係死咗都唔知咩事

有無師兄12月尾考
唔想一個人操 睇唔到另頭個d啱唔啱

在日Rider表示：香港26濕濕碎

巴打係日本牌?

日本渣難好多嗎

應該難考好多

難考到仆街

有幾難考？
有冇黃金右腳呢啲西野？

係呀，我2架愛車

識唔識啲暴走族
用條尾候彈歌

岩岩考試合格，今晚要開香檳慶祝！

想出咩車？

考邊到先

一般rider就識得多
一般rider普遍討厭暴走族、又嘈、又亂尻咁楂

黃金右腳？右腳除左換波唔可點到地？
日本Yamaha有個漫畫教人考牌，雖然係日文，但有興趣可以睇下，入面有講「普通自動二輪MT（400cc以下）」既項目

已經有架msx！ 想買250rr

元朗

學牌有冇出車？

香港考電單車右腳一掂地就即刻唔合格

考第二次都唔知
正式牌揸咗幾十年都係上咗去先收腳架
除非你爬雞玩緊山路啫

工業邨？

日本都係，除左轉波個陣，右腳一掂即刻收皮

咁都有嘢係同香港一樣

天光道路線一問 如果行人係右邊斑馬線 中間有安全島
我係左線應唔應該直去

道理上你係優先使用權，你睇下個行人有冇打算讓你，如果佢見到你嘅就比啲啲油，佢冇打算睇車你就慢去

好撚貴呀

係咪應該老hi都停

斑馬綫喎，有之字個隻？

咪撚停呀，拖一拖尾brake, 著個尾燈比考官睇，再望撚住想過馬路果條友，比考官知你有注意條撚屌

如果佢見撚到你沖緊過黎都仲夠膽過，就停下來讓佢吧，安全至上

斑馬線喎.....

佢都未到你果邊，讓左就即肥

班馬線有人準備過緊係老hi停啦 不過香港好少司機有依個意識

下星期就考想問下如果我慢慢咁過緊死車 對面線又有車駛緊埋嚟 我係咪唔洗停低？ 有一個moment三車平排咁係咪都唔會肥？

我知如果兩邊線都有死車就要等低 但如果得我條線有呢？

上一次考就係肥過死車 搞到我到宜家都好疑惑

一陣問呀sir 算

我嗰陣學46都係咁

敵動我不動
敵停我動
無謂衰太接近物體

琴日係迴旋處差啲比46撞架46係迴旋處入面由外線cut入內線

正如我開po所講
一米安全距離
但淨係你個條線有車就唔洗停

師兄啱
佢未行到黎唔停得

啱

學到on99 咁
想問停車係咪 2波轉1波 之後行一步仔先停？
定係可以2波落一波即停

2波渣極力子落brake收油，中途落返1波唔放極力子直接收油收到停車，落左腳望左右，完

我上網睇片 見到人地2波落1波 半收離合 1s 再落腳

觀駕勁多人肥離物件太接近 同埋 空波滑行
3成人pass...

仲之你停車做到入一波落左腳唔跌車唔死火就得

我係即停
離遠收慢拖尾brake，停車前半個車位拿極力子落1波頭brake

啱啱抽咗快期
一個半禮拜後考
上次衰8 字
唔知點練去邊練好
同埋知唔知邊間有 m 仔租？
想出大絕用m 仔考

搵邊個抽

自己抽

咩場

諗左好耐抽[香港]定[九龍及新界]好
香港個八字真係好易
但天光道路線我真係好撚熟, 模擬考試呀sir都話我冇問題
為左個八字又要學過香港路又好似唔抵
最後都係揀返[九龍及新界], print 左快期紙
但唔知[九龍及新界]係咪一定等於天光道
好似可能會係元朗

元朗 沙田 鴨脷洲 都係香港駕駛學院 私家線
窮撚只有天光道同大球場

平時停車好不自覺揸個頭制大快，中前，有乜辦法改善？

及早收慢，唔好死扭住個油門
漸進地踩住個尾brake已經夠你收慢
就停定先拉個頭brake

Btw,只適合學車果時

等我試下先，我已經及早拖定1波行多啲，可唔可以先拉極力子然後再拉頭制停？

另外，石鼓街上斜，排燈位亦係最無信心的一段，點都開唔到車咁。

都可以嘅，唔好拉咁耐
但係1波咁慢，尾brake到咁上下再拉都未遲
點解咁著意個頭制？

有冇學車師父介紹？

明白

等到6月先考試 等到好撚身痕呀

想問報駕院係唔係邊間都一樣？
係既話我搵間就腳就走去報
聽聞因爲個強制試既關係 所以走去報駕院一條龍就最好
想問咁多位師兄係咪都係咁
自己本身12牌都係1 take pass 想問對考電單車有冇幫助 定係完全兩回事黎

大山點樣磨包？揸z1000 太重 好難落彎

駕院不了

元朗自動波 聽日考好緊張
因為平時學車都假日無乜車好順利
有無咩tips

咁即係應該考完強制試再出去搵師傅？

出面嘅駕院未試過，但咁多間就元朗最難，人多車多，斜路又斜啲
1、2號牌幾多take唔係重點，有冇路面經驗先幫到手

學極都假日真係練唔到啲咩突發情況喎
tips就係平常心啦，心態放鬆都好重要

原本其實好放鬆但係今日係咁上網睇post越睇越緊張

最緊要唔好快

想知報沙田定去觀塘報好d

就腳就得
如果你趕要個牌可以問下考期先
好似我住大西北特登報沙駕老強
Pass左老強再補一舊水轉去排元朗路試
（老強排沙駕快d，路試排元朗快d）
考場唔就腳就要特登搭勁耐車走去練個兩粒鐘
除非真係好多時間否則有d on9

8字可去富運街練

M仔=MSX125？我係見過鏗__有其他唔知

三月先考，好想學牌出車

問左沙駕 而家12月頭考老強 起碼要排到2020年尾....點等呀

想快咪港島

新牌仔想請教有冇咩車房好介紹?
點解個個都換DID金鏈? 係咪有啲咩特別
換火咀 水箱水 風隔 逼力油依啲通常市價係幾錢?

其實考牌除咗路面經驗，仲要講運
如果駕院考元朗邨基本上9成合格，其他路線就⋯⋯

即係工業邨？定振興

係宏業東街，中咗真係睇彩數，一轉入去已經死車泊兩邊

上網睇話EC pass蔣sir好 搵佢補過完全唔得
靜係話咁樣肥左你啦 又唔講邊個位做得唔好點樣改

Btw就考元朗好緊張

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

46 路線 唔同 26

蔣sir教46架喎，我都係補佢，係解釋得好好，好清楚喎

宏業東46路線黎架喎

呢個我就答你唔到喇，未有車

佢靜係話 你咁樣肥左啦 成程又係到禁電話
問過佢幾次佢有咩注意 佢靜係識係到話 話你聽都無用啦 你都就考
真係好on9

咁係咪你真係太炆水先搵佢補堂先
我考前早兩個月搵佢，個個星期都渣一堂
佢好有心機教，去到就考佢話都唔洗睇架喇，除非你臨場騰雞，然後帶我兜下元朗其他路比我攞路面經驗
最有得著係開頭上堂完全同唔到佢講野，要好專心渣車同睇路
到臨考已經可以一路渣一路吹水

試過喺駕院出黎上佢堂，佢喺駕院門口接我上車跟令一個師兄車等佢落堂，個師兄就不斷死火同放極力子好chok，到我上堂時佢話返比我知個師兄第二日就考先黎上一堂，話一堂真係幫唔到你執啲咩

幫到幾多得幾多啦 唔係比錢佢做乜

有冇女仔學過26 想問下有咩注意事項
利申女朋友想學

想問多唔多人會學牌出車 保費係咪會貴好多

同男仔一樣冇乜分別，係差在唔夠高同唔夠力
第1堂可能會好氣餒，第2堂會慢慢習慣ga la
最緊要買頭盔先

想出就出啦，就算我話冇乜人出，你都可能會有其他籍口俾自己出
記住出得就要自己係路面執生同小心啲啦
學保一般3800至3900，好似係

樓主咪女仔囉
注意事項係唔好怕受傷啦、唔受腳跌車都幾驚架
我諗我打8字跌二三十次都有，第一堂強制轉灣又跌，扭雪糕筒又跌，未學識真係會好氣餒
斜路跌車可以手手腳腳擦損下少不免囉

考天光道既巴絲打,練8字可以去常和街果條斜路,我覺得仲難打過富運街,你打得掂打返敬德街就覺得好輕鬆

重考路試排左期有冇得轉架？報左港島排到下年三月
聽講新官駕啲期好快

學保大cc車係咪貴好多？

考第二次啱啱終於pass多謝樓主

恭喜哂！

好似冇關係？？係同歲數有關，21歲前貴啲

好似可以加錢轉

知唔知新官駕排到幾時

你派左去港島，跟住又去觀駕排，運輸署係出唔到路票，實打電話嘈你

第一堂駕院上八字堂同行路試線。未打到8字係唔係正常？落左幾次腳同斜路起身成日死火好灰 同埋行路試線 停燈位時 準備停定時車頭左右郁好唔穩定

第一堂打唔到8字好正常，打到果啲真係靠個膽，好多時8點打唔到都係因為驚撞，其次就係視線唔夠，第三要練油門同尾煞運用
仲係第一堂，補多啲鐘就會得心應手！

去平路練下個8字先

唔該絲打🙏

元駕幾點鐘自練會少d人？

平時朝早唔知，返工少練
平日夜晚7-9都正常，2-3人排隊打8，但有兩邊斜路
星期六、日朝早9點零都唔多，中午都間中有人打8字
主要其實都好少話多人，最緊要冇堂上緊，教緊野就應該兩條都有人用

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭萬一咋

想請教下斜8個步驟：
1。拉住極力子，踩住尾制，比定油。
2。放極力子，鬆尾制起步
3。望右手目標
4。踩尾制
5。扭軑轉彎
6。踩尾制落斜
7。望左手目標，
8。扭軚轉彎
9。鬆尾制上斜

係咪咁？

suppose差唔多係咁
但實際尾制幾時踩，踩幾耐，幾時鬆都係要所有野配合
我喺斜路落黎就轉彎同時踩尾制
試過收得慢轉唔到彎喺最高跌車，勁驚
所以要試多幾次去配合

我學左2堂，第一堂平地打圈，學踩住迫力轉彎。

平地8字越打越大，斜8好似唔知去幾多咁，覺得2條虛線好細個，唔夠扭

記住：比得你考實夠你轉！

同埋用個口出聲叫自己唔好望條邊

我覺得A好打啲，但pass嗎？

我係去富運街練

指定距離內 打到就pass
型撞膊 不落腳
我打到一個B 字咁

基本上用盡佢比你嘅考試範圍黎打就最易打，個8打長定闊你自己決定，不過就唔好諗住個8打得咁完美兩個OO字，因為咁樣就會好易下面B咁啲彎太急太窄
反而好似A咁，早啲靠邊攞返直架車先，啲彎會易啲

我今日考沙田，打8字同出街冇問題
結果紅燈停車果時考牌官插左上黎同我平排
話我隻腳印到個brake
係大直路著過幾次燈俾錯訊息其他道路使用者

開頭諗住都唔係d 咩大問題，好天真以為考牌官係善意提醒..
跟住我都注意返隻腳既擺位冇再印到個brake

返到去報到諗住應該都冇問題，點知俾考牌官剔左使考牌官採取行動同埋腳掣使用不當（嚴重）

唉...灰到仆街...諗住再排要等到下年8月...

係架，呢個都係好多人冇注意到嘅地方
你有冇做過模擬考試？冇理由冇人提過你，因為呢個問題應該唔係一次半次，係長期習慣而自己唔知

師兄啱，B字最易打

未轉彎就踩尾制隨時唔夠力轉
正路應該係出住油轉，差唔多轉完就收油，轉完先踩尾制，拉直部車就放
轉完彎先放又係會唔夠力上斜，肯定死火

佢出得聲已經死左。

我反而鐘意溜慢架車，尤其是燈位前，搏佢轉燈，又唔使拖迫力

冇呀，未做過模擬考試
但冇諗過哩一點已經係嚴重直接肥...之前衰過黃金右腳同埋讓線奶野
今次又衰埋d on9 野，唉

因為我習慣左隻腳擺上面，覺得有咩事可以第一時間踩到剎車
點知原來哩個小習慣搞到自己成日印到個brake都唔知...

加油呀巴打。有冇加多d 堂練

冇呀，因為平時操車都好熟
係考果時心態唔好，太緊張

同埋唔係想搵野賴...但平時操d 車同考試車真係差太遠
得果5分鍾試車

有冇相熟fd陪你去練? 叫佢地幫下手睇下

你係咪得罪左佢唔知呀？我兜圈都係練緊車練緊平衡架，好正常姐。我覺得佢似針對多d。我舊觀上強制排隊練8字果時瘋狂兜圈d導師都係講同學唔好揸咁快

下次比心機

我覺得要預2個月去學車練車，尤其是操熟8字。

我想問下 大球場打8字果個位 闊唔闊 係咪2條行車線 ？

考前一個月上堂, 一個禮拜3日, 乜都夠

揸左兩年幾到依家為止都係做唔到當時教練教嘅定油加腳制

u tune、8字都係全程只用油門大細控制

個個人感覺唔同，揸車操控冇話邊種最啱，即係有人會覺得擘大對腳揸會定啲，有人又會覺得夾住油缸揸會定啲咁，最緊要考到個牌先

有無人想收我部2015 MT09
4.5皮!!!! 有小量改裝
咁平係因為車身油箱花 比人介過黎 同避震到期 預你幾千去執
我呢部仲要完全唔食油! 渣到21.1/L!!

利申想換車先買(2020 XSR700)

我得罪佢啲乜，大家第一次見，上堂又唔洗講野，帶頭又佢帶，當時又夜晚，佢係咪憎我樣衰又唔知喎，黑蚊蚊咩都睇唔到喎
就係以前個個都係咁兜圈，我得罪你啲咩圈都唔比兜呢？

駕丸考期，快期都係佢哋獨家，同考街唔同。

咁睇黎都係每日都去問一次算了😂之前試過所謂快期都要排半年，諗都唔諗即刻搶...

巴打肥兩次係衰咩

可以話係衰緊張，第一次8字hi膊，第二次一出試場路口落咗腳

有個元天屯群，歡迎學同p，要入群可以留個tg/whatsapp

Hi 膊係頭碌掂到？ 7月2第一次考？3個月考到3 次？

係頭碌掂到，計埋7月2日落雨改期係去咗4次

自己試下搶先 唔得先比錢人
都未到7工作天

P牌仔

想考26遲下買架細cc車做短途代步，
應該唔上公路

新觀駕路試考期可以搶到12月中考，但要11月尾先上到導師堂，前後得唔夠3星期練車，是咪玩完

唔係嘅，你得閒就去土瓜灣改期，我都預備再改，佢啲期太快，真係練唔切

點樣改？

走去土瓜灣MEG改，帶身份證車牌同排期信，係唔使錢，求其作個原因話想改期就得。

導師堂之前都可以自己練，快手考個牌好過

佢話一定要上左道師堂帶你行一次先可以自己練

係咪改考試時間？改左大概遲多幾時考？

你預大約7個星期後考

原本既考試時間+7星期？

上次我排係要求的7星期後，但見到而家排到12月中，即係開始多人，可能要農曆年前

咁你而家幾時考呀？幾時上第一堂師傅堂？

最初排10月2日，9月中改期到11月4日。

4節導師堂在9月初上左。而家諗再改期，未熟

暫時上左幾多堂？如果我改延期考試洗唔洗比書面證明原因？

延期唔使原因，你可以話嗰日公司要出trip等等，亂講都得，再唔係咪直接話無信心囉。

佢一定要幫你改，因為運輸署只係要求在7個工作天前改，無得阻你。

我上左4節導師堂

我報果陣都同條女講”嘩我前後得三星期都唔夠wo,有無得遲啲考”，條女重話”個期運輸署比無得改。其實呢，就睇你肯付出幾多精神同時間既姐，個個人都係咁既時間”，我dllm咁鳩串

但係咁睇，觀駕就係有咁的優勢先有人考，唔通真係自己排期考街咩？自己排去到7月，乜嘢都謝啦。

改期係你的權利，你直情話，肥一次又要路票租車，係咪免費先？

就係貪佢快先報，但真相係所謂快係迫你肥，我過兩日踩上去話延期算

有無街師父出年1月考大球場 仲未學

無錯，但亦建議趁學生少排期快去攪

大把啦，輝sir呢

佢絕對唔少呀，我8月考完強制，早幾日先跟到我張單，係咪一定要walk-in 無得電話搞？

要親身攪，觀駕係專隊，點都快過街期

你岩

打8字望野始終唔知望邊度，點算好？

轉彎望屎忽一定轉到

想問下
其實考老強前幾耐去上會比較好?
但隔太耐唔記得

你講強制三堂定自練？

老強果3堂
同埋想問下到時買鍾
係咪只要對番佢時間表買就可以? (姐係可以買考前一日練?)

老強三堂你考前一兩個月好上網睇佢幾時有堂上，有啲人就考前一星期連上三堂，有啲人就一星期一堂
都係好因人而異，睇你對自己有冇信心
買鐘就唔係對住時間表買嘅
因為如果你跟駕院買，應該包啲自學堂嘅，果啲堂係強制、路試都用得，到時你上堂去拍卡就得，用哂就再買，啲堂冇限死時間

明白
意思姐係 如果考老強前 D時間就唔到就GG?
不過想問多樣 個APP寫課堂到期去到下年9月
姐係我要下年9月前上哂? 因為我岩岩先考完筆試 老強果d咩都未搞
我怕過左期都未上

係呀，如果你老強考期前都上唔到三堂強制就係咁先
因為強制就教你點考同架車嘅基本操作

老強排期點都排唔到一年，實夠時間用啲堂
但啲堂有期限我又冇留意喎
因為好少會上唔哂

但老強加路試d堂 排得黎都接近成年？
我係怕咁樣搞到over左佢個期限
因為打算可能考前幾星期先去上

啲堂應該會考完老強之後自動extend？
我啲堂都係擺左好耐都係咁用，唔知有限期喎，你最好返門市問下

LM先,岩岩上網報左元朗26,好期待

岩岩報名未考強制入唔入得?

元駕強制去到5月

考個垃圾強制都半年多

yes, 用M 仔pass 左了 今日拎牌

呢個口決以前李賤冇人同我講
轉左呀sir 先知
之後就識打了

我都係網上爬文識

岩岩排左老強
2月中
但 考老強前一個星期先去上
係咪玩緊命

考前一星期上唔緊要，最緊要一早book哂果三堂

我怕上完之後舞唔掂架車炸

驚咪考前一個月上

用msx考有咩分別？同gn125比

鴨駕老強排到幾時

咁多位師兄請問下港島邊到考穩陣

請教一下係香駕考既巴打,尋日我比哂錢,個職員叫我等兩個星期再去任何門市拎個考強制試日期,係呢兩個星期就約左個ABC三堂先,到時出左個考試日期覺得唔岩既再改
但我睇返學院規則,又叫我地預約左三天強制課堂後即時預約強制部份考期

有米就鴨駕啦

下星期三考，好緊張

msx 同 gn125 我都揸過
msx 細架d 短d, 操控會靈活d, 打個8字會細d
同埋睇魚波當年佢話佢用 gn125 都係用2波打8字
因為1波 engine braking 太大
但呀sir普遍會叫你用1波
我揸上手打8字果陣的確係有d怪嘅
一收油架車就即刻慢落黎, 比較難控
msx 就冇呢個問題, 真係用1波打就ok
重點係 gn125 維修保養平d
所以你係駕院做生意會入邊d 車先

請問夾埋幾多錢埋單

我暫時比左$8037(5979+2058)

想問下

呢個網A1電單車優惠組合全日時段
付款金額： $3480

3480蚊穩唔穩陣,同大家個價錢好似差好遠咁

(報考人士須另外繳付$548學習駕駛執照費、$510運輸署考試表格費用及考試租車費$1600)。

睇錯
26 係：
本校將有專人聯絡你收取考試租車費$960、政府文件費用($510運輸署考試表格費用)、身份證副本及住址證明以代辦政府文件 (學習駕駛執照$548將待強制合格後才收取代辦)

夾埋都好似6000底,平過其他好多

好貼一推，其實呢啲point 就係活生生應該係真正路面上。
出去實戰，一定要望鏡擰頭。

利申：46 撚

我第一樣揀既係睇學車地點,因為雖然A1都係元朗考強制,但路試得九龍天光道同香港大球場徑,我本身住新界,而香駕有得兩樣都係返元朗考,所以我揀佢
至於價錢,我睇返A1少香駕3節既堂,因為我本身未揸過電單車,所以都預左自己要補鐘,即係如果你覺得12節學哂,又或者可以二千蚊內既補鐘就PASS到既,咁梗係揀A1喇

2節「理論課」-> 即係 9up 啦屌
4節「導師指導」-> 每次租車會扣2節, 即係得2堂, 2堂要導師帶哂出路面, 行路線, 打8字, 會有d 趕, 預左加多一堂(2節)
5節「自行練習」-> 每次租車會扣2節, 即係得2.5堂, 預左起碼最少補多一節先夠3堂, 你冇理由突登去練 55 分鐘車啫
加上得3堂練車好大機會都唔夠, 睇你對架車有幾熟...
1節「 模擬考試」-> 呢個正常冇乜特別

岩岩去左門市問，跟住佢幫我約埋考強制日期，最早5月14號

入黎幫推行動post啦
［重要］做緊個連登小實驗 有興趣入一入黎

不過可以同未報既巴/絲講聲，佢好似有分係門市報同上網報應該有分別，可以係門市報有機會快啲，試下問下

我攞左考期先上堂架喎

上運輸署幫到你

尋日個職員叫我等兩個星期先去攞個考期，岩岩忍唔住再去問，佢話應該仲同運輸署處理緊，我話可唔可以幫我再check check,因為我約左今個月28號上第一堂，跟住比身分證佢check，佢又話已經搞好，可以幫我約埋考期，最早出年5月14
建議其他巴絲問多佢幾句，如果我真係等兩個星期先去問，我驚出年5月都未必考到

但你已經約左今個月第一堂，太早喇，到時再補鐘都會唔記得

所以我cancel左，等有四月就報月尾學
要等七個月真係好難受

姐係老強5月14 但今個月就上?
但點解我排到2月既
btw我沙田考

排強制5個月？！

唔係，我用香駕app揀左今個月上強制A，不過頭先知道左強制試5月先考，我就cancel左唔上A，等出年有得book四月上先約返上ABC堂。
我元朗考，我估應該呢排多人考掛

我頭先同我同事講佢都話好L誇張，之前佢報都係等三，四個月就考強制

舊年報觀駕兩個月就考

我1月23報，2月25，26，28強制堂，3月尾有得考

佢應該係元朗吧
沙田而家應該都仲係2月左右

依家比哂錢要等七個月好似中左伏
如果pass左到路試又要等半年先有得考咪大獲

理論冇乜用，仲要特登約，同埋好似得星期日
除非你有自己車，如果唔係都係要俾錢買下鐘練8字

有無手套同頭盔介紹

利申待考筆試

我就無追款，是旦去Facebook找開面頭盔，300有找。

手套用3M手套，30蚊

3 舊水果d 算啦
你pass 左真係當垃圾丟
話有DOT 都唔知信唔信
買返有牌子嘅開面平平地都係6百
pass 左留黎比乘客買返個full face 比自己

恭喜巴絲
係喎 是咪有個TG 26群？之前留咗名但冇人加

check 下tg setting有冇接受比人拉入group
應該加哂 你留多次tg

加埋thanks !

唔該晒

@jcl116
加埋thx

超車爬頭要唔要望曬兩邊鏡再望盲點？定望一邊就得？

你爬右邊就望右邊
你爬左邊就望左邊
但正常渣車兩邊鏡都要望得密

仆街搶唔到快期

咁當然啦，自問學車用覺得唔使買咁貴，因為最後pass後都唔會攞來用

7 點半準時啦

考天光道肥左
被人剔警覺性及判斷力弱
可以點改善？

係咪少擰頭？

啱啱肥咗, 綠燈時瘋狂有人衝紅燈, 已經醒水停咗, 見佢地行完即比油開車啦, 突然又有個大媽急衝咗出嚟, 搞到急剎落咗右腳DKLM

元朗？

掃桿埔

就咁考一次路試幾錢

爬文睇返開樓第一個po

好似三千幾

麻煩加埋我tg

麻煩加埋我tg，等緊考強制

前幾日上完強制第2堂
練22km著燈 唔係次次都著到
有無技巧大約係邊度開始加速？

一出彎就比油，記得頭轆過黃格先收油（sensor喺黃格到）
有時唔係唔夠速度，而係太早收油

我反而係太遲收油
成日都係水馬前先停哂

出灣後2波盡油，一著紅燈就迫力實冇事
如果唔著的話係你唔夠快，可以兜多個圈

考試會唔會落頭盔風鏡，定打開佢好d?

你自己試下個感覺先，我嫌焗，要打開

我打開

考強制起邊間駕院考好啲？
我屋企去沙駕或者港駕會近啲

同埋路試係出去考好定起學院考好啲？

而家強制得駕駛學院，你先打去問下幾個場的考期先。

新觀駕個場未起好，報左名都未有得學。有心學就趁早報，仲有落雨天都學唔到。

電單車有部份係靠自己練多啲，跌下跌下先有竅門。

有冇得起駕院剩係上強制試，之後再決定起邊到考？

有，記得去考試地點報名

有冇報左新觀駕既苦主 比哂錢又未知幾時可以上堂

考駕院最重要考試前試車，我試過架油門唔順，要求換車，佢話架架一樣，我話一定要換，結果一take過

咩叫架架都係咁，架架都係咁唔洗試車啦，堅持換車啱呀

打錯求加返

19x考試車 係無咁易死火

總之試左唔得即換，唔比換就屌到佢比換

搵多一間排快期有冇衝突？

有，重覆排快期運輸署係會取消哂佢

26自動波係咪剩係得打8字難，其他都容易過棍26？

聽講打8字會難d 但其他易唔易 係純粹唔駛轉波囉

有冇得check強制試要排幾耐？

打上去問，每個考場唔同

唔係應該仲難咩26棍同46棍比

個人覺得26棍易過46棍

師兄
咁我想問翻如果係報沙駕的話, 導師指導同自行練習係咪都會用扣節嘅形式黎比租車錢?
如果係的話就出事了, 唉, 上次報嗰時又冇預計佢套餐入面嘅上堂都會另外收租車錢, 我以為淨係考試同埋另外補鐘先會計租車錢.

你報駕院啲堂應該包埋租車錢，係考試因為唔係上堂所以先要另外俾

上左3堂自練，8字開始掌握到。係行路線有時會落腳

控制車速善用頭迫力

宜家報強制要幾錢

學牌出車出邊部好

新觀駕既朋友有消息未

cb400 神車
見d 中坑一定吹奏

養車好貴

淨係偈油都要入多幾支
油錢唔多$1/km

想問下大家考強制之前幾耐開始上堂？考之前一個月開始上係咪差唔多？

差唔多，當年觀駕係強制前4星期上堂

我問師傅
佢叫我3個月前上堂

3個月前咁耐,我五月中考強制,諗住四月中上A同B,C留返五月頭上

我二月尾沙駕考 ，諗住用app睇下有咩日子可以上 點知成個11月同12月都冇一日有得上 。

想問下正常係咪咁full？要日日捕住個app book堂？

Sorry sorry 睇錯以為講緊 考完強制 考路試前🤣

而家邊度排老強最快?

沙田排到三月尾

咁都ok快，新觀駕排到五，六月

12月嘅堂應該未有，要日日上網捕住，心急嘅就去門市問，問佢幾時有

話事話你說服到屋企人出車未

我3月尾考 ，3月頭上哂ABC 3堂，咁樣fit唔fit?
同埋係咪上完3堂就夠考老強？

今日考，未考到的加油

巴打你就好啦

恭喜巴打！

上完3堂夠唔夠又係睇自己
有啲人鍾意考前幾日先上
上完直接考試
有啲人上完堂再補一堂咁
睇下你易唔易落腳🤷🏻‍♀️

我有朋友聽日考11:30，你係咪考天光道啊，嗰個時間多唔多車啊？

我都係天光，可以就早些少報到，我考1205但1120已報到

呢段時間交通流暢，要求你跟上交通流量。
另外留意死車。

d 仆街快期要比錢先抽

其實自己都抽得，0725去運輸署網頁坐定定

網都入唔到

我考天光道，總結今次考26的經驗，比大家參考下我操的流程：臨考前1個月，一星期操4日。

8字同路線的比例：7比3

8字去富運街，路線就操網上成日話的嘉齡常興二合一線。

操8字時唔好懶，每次要求自己做5至10套8字，每套5個8字，練埋起步停車的流程，唔好大chok部車。

8字記住，行一段虛線的距離先好扭，熟咗就好容易。

我在土瓜灣攞車，揸去富運街都15分鐘，其實都係練路試的好好環境，揸快啲，轉多啲波，去估計自己用幾多距離去停一架車而唔好咁chok。因為大家個感覺唔同，而且習慣chok在考試會令到自己好緊張，越練越無信心。

我初初來回富運街都係行聯合道，行到悶的話就行下第二度，例如回程唔好行亞皆老街行太子道，或者行上九龍仔經窩打老道回程等等，令自己無咁悶，又多變化去處理。

多啲睇片去了解成個考試流程，而家各門派都有好多片睇，要潛移默化入哂腦，到時個人都定啲。

歡迎大家補充指正。

頭先打左去新觀駕問幾時有期
佢地話call到八月份
有無人知強制排到幾時

咁恐怖,我十月中報元朗,強制排到出年五月
過左兩個星期就排到八月

有1 2牌排老強會唔會快啲

關乜事

依加排期係唔係排好耐?

早兩個禮拜問重考有得12月尾考
今日再打去問去到4月
佢耍鳩我定係點

你問邊間？

香港駕駛學院元朗

你不如試下新觀駕,如果唔介意出九龍考的話

你12月果個可能係咁啱有快期

好後悔個陣無即刻報

都係4月算，認命
有無人知如果4月前問到有快期，可唔可以轉去快期？

你安排左排元朗就唔可以攞快期

屌⋯⋯

星期一打去 佢話準備開始打七月個班
大慨用一日黎打比一個月報名既人
算係咁啦
利申 十月報 好想快啲上堂 不如一人一電話催催佢

佢話九月學生唔算多
希望快d上到去排期考

入多兩次就入到 9月果陣我都自己抽

睇見考個強制都等4個幾月，路試再等多大半年，由有心去學到考到都攪成年幾，真係乜火都㴬哂

以我之前觀駕模式，每次強制有6個人上堂，每次每節考牌有5個，一日考5組，應該好快消化。

巴打幾月報

第一堂強制講幾耐書先上車?

都係半個鐘，跟住出去比大家摸下

十月尾先報

我估我地過多一兩日就有電話 無先再打比佢

仲係無消息

ching 有電話未?

無

岩岩pass左老強 諗住報街
諗緊報天光道定大球場
自己住長沙灣 天光道近d 但天光道有學禁冇得入去練8字 同每堂貴90
大球場就好很遠 但平d
到邊揀邊個好

我會揀大球場，因為排期快過天光道。

大球場，8字有得練考同場。

想問下由報名到強制試大約要排幾耐？

新觀駕12號pass筆試，今日打嚟約上強制堂

幾時一齊出車

幾時報名架?

10月14號

你意思係10月14報 11月12日筆試?
佢約你幾時上堂同幾時考

12月會上晒3堂，未知考期

啱啱打左去催 應該幫我跟緊

今日已報新觀 過幾日上筆試堂
問定去邊買裝備好 頭鞋手套

平平地就可以
手套我喺駕院買，100蚊對
google大把300蚊開面

手套用3M防滑都幾好，30蚊，買細一個碼，fit啲

咁我又唔洗用到咁平

主要係學車唔洗咁貴

利力 手套百幾都有 平平地玩住先

有冇巴打係自咖遊到學車 個到師傅如何？ 1對幾多個？？

你地考路試會跟學院定出去自己學？

我元朗跟學院

報左沙田駕院考強制 九龍跟a1考路試
但佢得3堂強制試堂 1堂4個鐘既路試堂 再加5節練習時間 考棍係咪唔多夠

同埋想問建唔建議出學牌車？但其實我考棍 不過之後偏向揸羊多

1月8號考強制試

搞左一年
終於pass

大家加油

啱啱報5月先強制

堂數應該唔夠呀
學牌出唔出車，真係視乎你出黎係方便去附近定純練考試路線，心態同錢好重要，學保好貴架

考幾點 我都係

報邊間

貪平報咗a1

邊到上強制

沙田

有排等喎兄弟上面話排到5月

咪就係我

學牌應該唔出車呀 但我自己係台灣會有機會揸羊
但羊同棍始終有差別 係咪只可以補鐘

好啦 唔該哂
其實我淨係擔心八字同路試
強制應該ok掛

強仔唔落腳就冇咩問題

好
其實因為我未揸過棍
羊就咁扭一扭就係

上左老強就大概知自己hand唔handle到

唔識渣電單車但有牌 可以去邊學
係咪幾堂就得 之後自己練 幾錢度

點解會咁

老強之後仲可以轉？
定要肥左先得

唔識渣電單車咁你有咩牌？

以前台灣住渣綿羊仔行一圈就有牌
返香港可以拎牌 但我唔識渣

咁癲搵人補鐘囉

唔係仲要直線7秒咩

係 好簡單 剎住制行就得 行一圈其中一個項目 2分鐘度考完
同埋我成十幾年前考 而家想電單車代步

我都想係台灣考但無居留證

我都係 啱啱報咗沙駕五月先強制有排等

恭喜

咁爽，台灣考又平又快

可以搵路路通，不過啲人實會話好貴

使鬼補鐘咩
買左就車識揸架啦
到時出車約下啲巴絲糖水團
鳩流下啲心得
就自自然然識揸架啦

想問下樓主本身有冇46牌?
我最近都想考26, (有46牌) , 想知對比上26 會唔會難啲?

26 係另一種技能，所以要重新學，46 會有"考貨 van 送私家車"的制度，但就算你識揸貨櫃車巴士都好，一路考上去考齊曬都唔會送 26 牌俾你，26係完全另一樣嘢

至於邊個難啲好似蘋果同橙咁，好難比較

不過咁，如果你已經有46，仲係揸開車嘅人(牌齡有返咁上下)，你嘅路面經驗係有幫助嘅(對於揸出街嘅部分)，尤其係你知道46睇鏡邊度有盲點位，咁你揸住26就唔好咁傻仔走埋去個盲點位度攝位啦。你有咗嗰個觸覺，你自然可以分配返多啲精神喺架26嘅操控上

有路面經驗考26會好啲，個人感受

46可以用身位控制其他車嘅行動，26就要睇通人哋想點而避

感謝, 見而家出面報最快都要排到出年5月, 想問下有冇推荐報邊間比較好?

謝謝你, 知唔知油塘有冇得考26?

唔跟香港駕西學院，就只有天光道同大球場

天光道聽過朋友講好難考

如果要快同平 係咪搵新觀駕老強再搵出面師傅路試？
同埋大球場係咪比較易考架

睇時間，9：30-11：30，2：00 - 3：00 OK無咩車，其他返放學時間就。。。

同個8字無得大搖大擺入去操，不過夜晚你總係見到學神係入面打緊
我考之前果日操，要排隊入去

有冇師兄考大球場，可以分享下心得?

謝謝你 去報左先

我想問下強制試係咪連埋考八字 因為頭三堂強制堂冇學過 定係自己操車練習咁樣學㗎

路試先考

姐係個流程係咪 強制試 > 路試 >八字

強制>路試+8字

而家強制好似會教埋斜8，因為大家都有私家場教，但如果跟新觀駕，會係敬德街考，即係學考不同場

thx

沙駕強制會教埋斜路開停+平地8字 不過睇資質 唔會勉強你 始終強制唔考

不過又咁講，教埋都唔記得，因為隔成半年先考路試。

但係有私家車牌係有優勢，因為個原理係一樣

天光道好難
沙田好易。

有46路面經驗真係爭好遠 對路況掌握輕鬆好多

當然啦，望鏡擰頭呢啲步驟一定要認真。

現時網上好多片做參考，要多睇多實習，同埋真係唔好咁慢，揸得爽手，個官會有好印象，但係唔好賣甩佢

唉 黎緊要重練大球場線

加油，好快過，幾時考？

未知呀 禮拜三開始可以抽快期，希望抽到

約咗自咖遊上師傅堂

今日上完第一堂覺得好挫敗
上落波都做唔好人地已經扭雪糕筒打8字
可能因為自己驚太快又唔敢俾太多油
又要記個步驟一急又亂個人又緊張
平衡又唔太好唉

返到屋企自己諗多d,下次上堂就熟手

沙駕？

個個都唔識㗎啦，而家YouTube咁多片，自己刨多啲。而且日後上幾堂導師堂後都係自練，不用灰心。

學車時甩腳跌車係必經階段，識得點救才是皇道。

第1堂係咁，唔好理其他人點，唔係嚇你可能你第2，3堂都未必可以太操控到，但只要過完第3堂，自知不足去補鐘，補到自己熟就得

過兩日考老強，想問下，可唔可以定油淨係控制個尾制？
另外，如果我pass到既話，排沙田定元朗好？有d人話元朗難考d?

不過我諗如果我用我平時揸46既態度去考，應該會肥
我而家反而覺得平時46揸壞手勢，考試會出事

放膽比油，車快就平衡到
慢車平衡要夾實油缸，眼要望遠，眼望地下仆硬街

路面經驗可以幫你去判斷其他車想做乜呀，路口幾時出呀等等
揸26要經常提醒自己係弱者，係獵物，要避開馬路上面嘅獵人

想學 好似要排好耐下

多謝各位巴打指教
上網睇多啲教學片再自己記熟下啲step
希望下台會適應多啲

唔好講到係弱者，要自己被其他司機發現

今日跟自咖遊上咗堂師傅堂，港島線，覺得
所有嘢都同沙駕好唔同

自咖好好嫁
我之前跟觀駕 一個人鳩hea 咁渣
其實搵cfu 睇1,2 次都好fit

所有嘢都唔同晒，要認真操操
佢評語係 我好駕院

咁咪好
屌你之前我一個人鳩渣
哂時間
渣咁多都冇用

我第一堂連車都開唔到，上到第三堂連試場都未入過
最後都pass咗(雖然2 take)，你已經學得好過我

即係駕院鳩教？練住抽，唔好淨係港島，九龍都照要

早排自咖遊好花心機同我操，就算我跟新觀駕，佢都唔會hea教，私家車唔同，唔跟佢考好多到由得你揸。

我同自咖講我跟沙駕教法黎揸，佢就話乜沙駕有教過你嘢咩？乜唔係你自己捉摸返黎架咩

老實講又唔可以話駕院完全鳩...係死板d囉，起碼跟佢方法我打到八字，不過一套功夫未必啱所有人。有個師傅因材施教當然係最好啦

佢都叫我兩邊都抽，但我去天光道好唔方便

當時新觀教8字落狗屎，提早落堂，路試叫帶過你行1次就算。我都係睇片多然後比佢執。

沙駕都係咁上下 但沙駕打八字套方法對我係work的

頭先揸自咖遊架m仔，應該係因為架車性能唔同，一開始用沙駕套方法轉左灣會唔夠動力死火落腳 兜多兩個圈之後先好d。佢教咗個新方法，雖然未習慣，但感覺良好，要練練先知邊個方法啱自己

巴打你都係抽港島+九龍? 我掙扎緊抽唔抽埋九龍...完全唔識路 八字又難

我唔係，我當時係跟新觀考，不過找自咖遊補鐘。主要找佢教8字

新觀一定係天光道，八字唔難考。我就一take.

天光兩條考線，都唔使點考過線乜濟，一條九成靠左轉左，一條都係單線轉左/右，時間靚的話仲無乜車。

自咖遊好多細節野會執你，短距離起步，轉彎揸軑等等，都會花時間執。

當然啦，地區的野個人而異，電單車快期係難抽，我真心建議兩邊都要。

新觀開左？

開左，我係舊觀強制，新觀路試。

早排開始安排強制堂，有0730添

Ic 我十月報左新觀仲等緊電話

提下佢

佢話順住約緊 叫我十二月中無再問

咁無法，考電單車佢算快，比啲耐性

啱啱睇完兩條線，睇落真係幾容易 起碼容易過大球場先

已經決定雙開 多謝師兄

想知新觀駕電單車場係點 有無圖

無記錯係Honda cb125f. 之前有師兄講過. 你自己再search.

個場喎講緊

係喎. 哈哈.
之前都有師兄話仲係爛地，但都開始緊強制喇.
你有期上堂未？

12月9呀我 我地鐵經過見到都仲係地盤咁既樣

而，都快喇喎. 記得帶裝備去上堂.

淨係買左頭盔同手套 護手腳都無搞

我之前都無準備到護乜護物.
正常地都係跌車，唔會炒得好甘. 此終未熟悉時，自己都唔敢大油. 不過最伯跌車右手加左油就.... 👋🏻

台灣渣過電動車 泰國渣過綿羊 唔知會唔會有幫助呢 學棍仔

冇
宜家考你安全意識
唔係識唔識劈盡

淨係慢車都練死人

淨係考你cut 線 望鏡拎頭都玩死你
考試係要show 到比佢睇 你有安全意識 你點做呢場戲

多唔多人偷偷哋入敬德街打八字?

護手腳個度有 唔洗自己買

濕嗒嗒 上手用完到你用 有無得唔帶護具上堂?

我10月考時要排隊入去打

咁仆街 其實係咪冇人捉

10月時班POPO邊得閒

我10月尾都日日去，仲要日頭。有時仲同考官對頭。

而家靜左，當你見到街邊有鐵馬抄牛肉乾，就係得閒時候。

嗰排日日都咁旺，我通常練1130至1320，1130至1220就去富運練8字，之後直去敬德操考線。一半就食飯時間，個個都咁去。

夜晚好似仲旺，我日頭都有三四個輪住打，有啲唔識做仲泊到架車鬼咁高頂住哂。

咁樣實戰都唔合格就要打籮柚。

唉，打8字打得好差，成日衰係落到底左彎上返黎果下，比油一係比得太大啖chok 跌自己，一係比得太細啖無動力死火

上唔哂強制三堂比唔比考試…

如果油門控制得唔好，試下全程定油，用尾制減速，放brake就會加速返，冇咁chok

想問自動波打8字係咪好易失平衡落腳？

我暫時都係用依個方法，但一扭軚時就好易郁埋手腕定唔住

呢樣真係要練
試左平地打8字控制好定速同油門控制先

聽日考希望合格

打8字落斜個彎會好驚 次次跌
反而上斜個彎冇問題

唯一秘訣：信自己，定油，望屎忽

考慮報沙駕，但有人講報沙駕強制，之後出街學好。有沒有好提議？

參考下輝sir網頁

抽多啲時間去練，自己可以就去敬德睇下人考。

加油

聽日上師傅堂，之後再自練。巴打你操咗幾多個鐘先熟路？

我搵自咖操左5日，自練10次，每次2個鐘。

考嗰日練多1個鐘。

巴打係咪有跟觀駕？個度上咗幾多堂？

我主要係練熟條路，手車師傅話冇大問題

我只係在觀駕上左4節路線堂，真心講係無用。

路線你睇多幾次片就識，練多啲摸熟架車就識。

緊係唔得

有46牌還要考筆事嗎？

唔洗

最近報左元駕6月尾考強制，有無志同道合既朋友？

想問學車手套用普通3m得唔得

緊係得啦
用過勞工手套

買細一個碼，貼手啲，扭油準啲

6月29

十月中報新觀駕
一月中尾考強制
算係幾快下

我22/10報，應該下星期可以收到電話

Same same
佢地係咪都幫你報左2月上堂

我9月尾報 過兩日上堂

新觀強制都排到下年6月，係咪最快架啦。

到時報下料個學習環境係點

點解你地咁快岩岩問話強制排到6月

係想學就報咗先，只會越嚟越遲

好

我12月3上第一堂 20號考強制

依加邊區最快 電話問話無得分plan，咁港島？

強制試應該新觀駕最快，路試就唔知，我就新觀駕一條龍唔使煩，可以做信用卡免息分期